是防疫還是防民 - 林夕

是防疫還是防民 - 林夕

（互聯網）

是在防民還是防疫？

目前收歸於中宣部管轄的廣電總局，剛剛對媒體發布了新指示：「讓每一個人都看到習近平總書記心繫人民群眾、始終與人民在一起的光輝形象和領袖風範，讓每一個人都聽到最高統帥鏗鏘有力、成竹在胸、指揮若定的聲音……要通過強有力地宣傳輿論引導，把『早日奪取勝利』的偉大號召……要把這個偉大號召放置廣播電視媒體頭條，網絡視聽媒體首頁首屏首條。」

長長的黨八股無一字提及防疫， 只有兩重點，一：宣傳習大大的光輝形象領袖風範，二：要求所有媒體，大大的消息回復以往放在首頁首屏首條。

以中共體制與習主席德性，若能保住權位，人民健康性命皆可拋。從上海調換過去的心腹應勇，出身警政系統，果然英勇，武漢許多「造反之言」「吹哨之言」「實況影片」立刻成了謠言，每天刪帖封號的人手，產能達每天四五萬次數。師承老毛的習帝，為保權位犧牲的性命超越大躍進跟文革又如何？

中共死性不改，瘟疫死多少人也肯定不會改，應勇控制全局後，確診數字一天內先增加萬宗，第二天即刻下降，之後確診數字連病毒也乖乖配合，連續十幾天連降，「早日奪取勝利」，果然夠早。支付寶首席分析師適時提出電腦大數據所得，預計疫情在大部分地區於2月29號結束，重災區於4月結束，收歸國有後的支付寶也乖乖的。

怪怪的是，武漢還要多蓋無數方艙醫院，病床達到萬張，同時火神山雷神山醫院又說已出現是病床等病人的好消息。如此多病人康復出院，何以不多拍幾個「感謝黨」的外宣內宣片？反而有四十台移動焚化爐開進武漢，每台20公尺長，每日可焚燒掉5噸東西，說是用來處理醫療垃圾與動物屍體，喔，但若用來燒人呢？以每人平均60公斤計，40台24小時開動可焚化約3千7百具遺體。這比挖坑方便隱密，焚屍坑愚並行也並不意外。像這種消息，當然遭秒殺，不過網民已經懂得備份，在習大大偉大光輝照耀不到的所在。

封城與復工不可兼得，在防疫情擴散與恢復經濟生產之間，習大大進退失據，忽然又認定封城封得過份，要全力復工。不用大數據推估，果然已有企業員工一傳十十傳百，又要暫停，而此並非孤例。連山東浙江監獄與獄卒都全體感染，還要勉強復工，是在拿億萬人民性命開玩笑。然而經濟垮了，失業者與饑民就要造反，習帝大有可能病死一大批，也不要餓死人。防疫如何無能無法估計，防民倒是一眼看透透。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

支付寶首席分析師適時提出電腦大數據所得，預計疫情在大部分地區於2月29號結束，重災區於4月結束，收歸國有後的支付寶也乖乖的。

大數據預測疫情 3月結束遭嘲諷

支付寶前首席分析師戴慶祝（圖）發佈文章，聲稱運用電腦大數據建立模型，推測大部份省市將在2月29日及3月初結束疫情，而重災區武漢的疫情將在4月結束，與國家衞健委專家組長鍾南山早前的預測相似。有關預測遭不少網民嘲諷，有人稱「最好病毒懂得配合」。